【崇台膠】移居台灣20年怨經濟無長進 頂級飯店大廚失望回香港

今天我要跟大家講一件有點難過的事…」，近日前立法委員朱高正轉述一位香港友人移居台灣20年，在桃園一家頂級飯店擔任主廚，但已下定決心要在本月結束後打包回香港，因為在香港沒有專業技術的勞工，在餐廳洗碗月薪都有8萬元台幣，但在台灣當一個主廚，月薪通常僅4、5萬元，而他已算是收入條件較好的階層了。

陸媒「中國台灣網」微博刊登台灣言論頻道「無色覺醒」文章，1997年香港回歸中國大陸，很多人擔心失去自由而移居海外，該香港主廚到台灣定居後也娶妻生子。不料，經過20年，很多人對台灣感到失望，因為這20年來台灣沒有長進，平均薪資落後香港達2倍多，生活條件甚至不如回歸大陸的香港。

香港主廚表示，1990年是台灣最好過日子的時候，「台灣1987年至1993年去世的人都是含笑歸土的，因為那時候股票好，每個人口袋鼓鼓。而且從1987年解除戒嚴後，台灣人民享受到了100年來從未享有的自由民主氣氛」，沒想到台灣經濟卻開始走下坡，「1993年以後去世的台灣人，都是帶著憂傷離開人間的」，他認為這是因為大家看著自己的兒孫未來不知何去何從。

朱高正長期擔任在台大陸籍配偶顧問，「我發現，現在80%以上陸配都後悔嫁到台灣來」，他指出，20多年前陸配嫁到台灣很自豪，像比別人高半格，而如今她們大多不敢回娘家，因為會被質問「台灣為什麼會搞到當前這個樣子？」，讓她們有失顏面。

朱高正說，「大家想想，這些香港人都熱愛台灣，才會搬來台灣。但來之後發現，怎麼會這樣：荒腔走調，當官的不像當官的！」他強調，今年台灣高中畢業生超過1500人赴陸求學，明年只會更多，因為台灣競爭力都沒了，並疑惑「台灣到底出了什麼大問題？本來明明好好的寶島台灣，搞得年輕人看不到未來，看不到希望」。

「香港人和陸配，都已經看破了台灣！」，朱高正批評，現在政壇充滿暴戾之氣，當上面的人不依循正道，下面有樣學樣，這是造成敗壞的主因，台灣會跌落到如今這般，都是民眾過去選票選出來的人所為，大家要為自己的選票負責。他希望別投民進黨，也別投國民黨，要投給真真正正能為台灣人謀福利的人。

陸配 共產黨黎既

台灣人工真係低到喊，同一份工，人工可以輸香港四倍
而且番工打卡制，放工責任制，比香港更加唔當人係人

但生活品質不如香港，就真係見人見智
唔講空氣、空間、房租、平民醫療，
只講交通，單係台北捷運最繁忙時段都無香港錦低能

又唱台灣衰 見到陸配都知咩事

fake news

識個fg 做體力工，仲要freelance搵25000台幣
我已經覺得好少
佢話佢d 同學文職得15-20k
好後悔讀左大學，早多幾年出來做咕哩已經做到師傅仔

生活同經濟增長關係不大
日本經濟都20年冇增長咪又係咁好住
香港都經濟增長嫁 成果去晒有錢人高官個度

台灣食野平幾多
有冇平香港一半?

source? 充滿大陸式扇情詞彙

想搵大錢就唔會去台灣啦 係咪低能

香港人工係高過台灣，但物價都高過台灣勁多(甚至高過日本）

朱高正長期擔任在台大陸籍配偶顧問，「我發現，現在80%以上陸配都後悔嫁到台灣來。

但係80%住滿5年等埋攞咗身份證就離婚

話15000～20000請人嗰班五毛睇下台灣最低工資幾多先啦 你試下出22k請唔請到人？講到冇增長係因為冇增長到佢嗰行，服務業一向係台灣係比較低技術低人工，黎台灣都知服務態度有幾好就知個
競爭有幾大 我只可以話冇咩專業技能，真係唔好移民，就算移去邊都一樣

廚師依個職業好多國家嘅移民局都收架wo

比移民同高人工係冇直接關係，唔通移民左就等於高人工？都要睇嗰個市場競爭大唔大同有冇前景架

睇地方同工種。南部、唔睇學歷既工作有機會請到，例如加油站。

不過，台灣7仔好似已經比緊26K-28K
（只係香港7仔做正職都拎到40K）
如果係香港都只能做到吊命工，去台灣真係玩自己

我無研究過各國人工, 只係回應返你果句「冇咩專業技能，真係唔好移民」
同埋真係冇專業技能, 移民局都唔會收你, 係香港先收埋D垃圾

大陸西唔滿意就死返大陸啦

睇下你覺得咩叫專業技術定義，有朋友係香港做廚，移左澳洲，做返廚，人工都係唔高，移民局收唔等於專業技能，好多泥水，裝修移民局都收，但呢d都仲可以話有得學，加上就算專業技術都唔一定係當地搵大錢

睇你食咩啦 台灣本土既野 真係差唔多平一半 其餘大致上平3分1左右啦
宵夜比30蚊你係香港買到咩？台灣夠兩個人食了
酒店自助餐 望住101 鮑魚海膽任食 9xx蚊港紙兩位
去食原燒 一大盤肉+湯+飯+甜品 = 600台幣
珍珠奶茶 50-60台幣

申利 女朋友台灣人

技術移民有個list收咩人, 除非你朋友本身已經有外國國藉/ 外國親戚

如果台灣人工個個都高 咁邊個做低下階層?

靠結婚移民果d呢？

要人工去支那大城市？

如果你去台灣都係低薪…
你無關係走去支那更加搵自己笨。

至少住宅面積同壓力都冇香港咁辛苦啦

同意 btw 佢講台灣人工低呢個point真係冇得輸

姐係2000NTD食一餐酒店自助餐啦
台灣一般打工仔邊捨得比2000NTD食野

一般黎地佢地月入係講緊35000-40000NTD 已經唔撚計文社科/冇大學畢業出黎果D 果D真係頂盡30K NTD
你食一次就已經起碼冇左5%人工
人地係講緊500TWD一餐已經要計住計住 房租水電媒上網電話交通費你以為唔洗錢?

就等同點解西歐D野貴過東歐咁多 係因為人工差距
以前識到有個波蘭人 佢話當地人工根本低到喊 勁多同胞走左去西歐做野 好多冇能力走既 日日就係買VODKA自隊 (當地VODKA好撚平)

台北以外就平,台北人工26000-28000,但係出面食野平均160一餐,除非你餐餐食魯肉飯

平民醫療完全屌打香港唔知幾多倍

台灣政府故意壓低所有物價搞到今時今日咁撚樣

所以平民去咪啱囉
有幾何見搵到錢既專業人士會走過去

真中產可以去美加
假中產就去台泰
窮撚就留係香港俾人勞役

又一共匪分化文！共產黨好有錢呀！去共產黨住呀笨！

又係同香港一樣俾受盡天時地利嗰代人攪衰曬
真係一代不如一代

台灣啲收入真係停留係20年前

經濟增長有撚用咩，香港經濟增長十年都有，但基層生活就越黎越痛苦

3500TWD先岩 對3.8嘛
台灣人捨得既 如果唔係汽車旅館唔會開到成行成市啦係咪
不過一般台灣人工只夠生活 4萬已經好叻仔 但存唔到錢咁囉

陸媒「中國台灣網」

但睇返人地物價 同日本一樣冇咩通帳
買層樓講緊400萬台幣
其實唔出國 只留本土係夠生活

真係唔撚長進

移居台灣20年，在桃園一家頂級飯店擔任主廚

廿年都仲未識自己開鋪做，抵你窮足一世。

唔止一半

你話人工低物價都低
但俾我簡都係人工高物價高啦
講就講香港消費水平高
但起碼做個普通waiter都至少萬三蚊
識玩既個個月去一轉日本唔成問題
有長假又可以去轉歐洲咁
俾你台灣人FG一個月先得果20000TWD
就算儲半年去轉日本都要慳住慳住啦
國際視野差係有原因

自己廢就廢，賴咩台灣，台灣生存唔到，香港更加唔得

果邊做個老師都係4萬 台幣

但相對 果邊租金有d 地方都唔過

囡囡租緊新北 2房 單位都係1萬3台幣

但人地買到樓

台灣住真心平 我同女朋友1600萬已經4層套立屋連花園

蕭敬騰喺台灣間豪宅2000萬, 20000呎
陳奕迅喺香港間豪宅2億, 2000呎

唔怕失業嘅我都會揀去台灣

廿年都未米芝蓮摘星
都唔知邊個唔長進

佢地搵4萬台幣既能力差唔多等同香港搵4萬港幣既能力
咁當你有4萬港幣月薪 仲會唔會覺得租個萬3港幣既單位係有壓力?
知唔知台清交電機/台政 finance master對本地人黎講係幾難入?
佢地係要讀完master起薪先有可能4萬台幣

響台灣搵1600萬台幣無返十幾年不吃不喝都唔駛旨以

似係個人問題多過社會問題 on9

台灣做野 如果本身自己無技能 唔係專科 去到果邊都乞食

有諗過 第日退休 如果經濟狀況好似過依加差唔多 過去應該都舒服d

其實又唔好諗到真係全民都好低人工，總有啲例外既
做百貨公司果啲名牌化妝專櫃，正常黎計計埋commission都有7萬尾8萬一個月，高峰期好似週年慶果啲可以上到10萬，年尾仲要有bonus

上面話台灣揾4萬等於香港有揾4萬既能力我又覺得誇張咗少少既 我覺得最簡單就係睇下兩地都有既同一款信用卡既requirement再加加減減少少就可以知道大約個水平

e.g ae有張係香港要人工hkd 25k, 台灣就要hkd 13,4k

以上講既都係以台北為例

唔止台灣 全世界都係
退休? 點睇都係泰國>>台灣
飲食無得輸 醫療平手 物價仲低 只要唔係山區 泰國樓點睇都solid過台灣樓

日本廿年無乜增長最廢都有廿零萬yen
香港廢極都有萬中
點解台灣得廿幾k
大家都已發展國家喎

有無諗果人地生活費平幾多

計埋commission/bonus姐係有uncertainty啦
你可唔可以每個月gurantee個commission/bonus可以補到份base salary夾埋有80k NTD?
AE唔set低d門檻你估下台灣有幾多個開到卡?

生活費低都唔係藉口
買部iphone都成個月人工
落後緊全世界已發展國家
呢一點唔多正常

呢個就係經濟實力差距
日本迷失左差唔多三十年都可以廿零萬yen起跳
台灣由80年代做跟車起薪都可以有30k+NTD一個月 倒退返去大學生一堆唔過30k NTD
你話唔係公共政策出現左問題都冇人信

台灣其實好落後, 要發達真係唔好過去
退左休拎舊錢想hea住過世既就啱

香港揾錢台灣用就好好用

On撚鳩 你識條撚
澳洲做泥水裝修人工高到仆街呀傻閪
講緊最起碼$40AUD一個鐘仲未必搵到人呀
上次我朋友間鋪換個水龍喉 條粉腸搞兩搞15分鐘都無就收成$250AU
個個裝修響個邊住大屋揸波子呀傻閪

我只係話唔好覺得街上既所有人都好低人工啫，關咩guarantee唔guarantee咩事
總有果類工種本身就係要靠commission,當然你係碌本咁企係到一個客都唔接，一早比人炒咗啦

銀行信用卡既requirement不嬲都會參考當地生活水平而定，又關咩多唔多人申請咩事 我只係話可以用黎做一個兩地人工水平既參考，仲有其實AE到到都有門檻低既入門卡申請

根本就係，一早講明係陸媒，仲有

朱高正長期擔任在台大陸籍配偶顧問

住慣咗香港，屋企有層樓，家用兩三千，每個月都有三四千閒錢，都接近台灣一個月人工

同埋個feel好鄉下，唔好話移民，去台灣旅行我都唔慣

擺明係共諜

個地方生活好過駛乜好似香港人要出國洗錢?近近地去台南玩就得啦

屌 我夠可以話響香港做sales月入十皮 係差在commission同bonus有幾多姐
你係拎就拎D靠basic salary既工種出黎講 sales呢d份月入咁大波動 拎黎做例子就已經夠ON9

你都識講銀行信用卡既req會睇當地CoL而定 咁從個amount上睇 係咪某程度上都反映到台灣既CoL低?
我從來都冇講過咩多唔多人申請 只係話如果佢set台灣都要25K HKD(roughly 台幣100K)做threshold既話 台灣係咪大把人meet唔到個req申請你所指果張卡姐

你無必要將所有野無限放大

咁講過穩定職業囉，一個長榮SO未計任何allowance都有10萬，2萬幾hkd
對比返CX大約有4xk hkd，咁樣比較個水平我就覺得差唔多

你話台灣揾4萬等於係香港有揾4萬既能力我就覺得唔多合理

仲有討論下啫，唔駛咁激動講晒粗口既